\documentclass[
    aspectratio=169,
%    notes=only,
%    handout,
%    draft,
]{beamer}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{helvet}
\usepackage[helvet]{sfmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{caption}
\usepackage{listings}
\usepackage{pgfplots}

\usetheme{metropolis}
\useinnertheme{rectangles}
\usefonttheme{professionalfonts}
\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}

\metroset{%
    progressbar=foot,
    numbering=fraction,
%    block=fill
}

\captionsetup{%
    labelformat=empty,
    font=bf,
}

\lstset{%
    basicstyle=\ttfamily\tiny,
    language=php,
    numbers=left,
    showstringspaces=false,
    commentstyle=\color{hr4youRed},
    keywordstyle=\color{hr4youBlue},
}

\hypersetup{%
    pdfstartview={FitH},
%    pdfpagemode={FullScreen},
%    pdftitle={IHK-Abschlussprojekt},
    pdfauthor={Andreas van Ohlen},
%    pdfsubject={Entwicklung einer Systemerweiterung zur Erstellung von PDF-Stellenangeboten auf Basis des Textsatzsystems LaTeX},
%    pdfkeywords={Anwendungsentwicklung,Ausbildung,eSearcher,Fachinformatiker,Großefehn,HCM,HR4YOU,LaTeX,PDF-Template,PHP,Timmel,Twig},
}

\definecolor{hr4youRed}{HTML}{E52713}
\definecolor{hr4youBlue}{HTML}{0069B4}
\definecolor{hr4youLightGray}{HTML}{DADADA}
\definecolor{background}{HTML}{FAFAFA}

\setbeamercolor{progress bar}{fg=hr4youRed,bg=hr4youLightGray}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=hr4youRed,fg=white}
\setbeamercolor{subsection number projected}{bg=hr4youRed,fg=white}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=hr4youRed}
\setbeamercolor{itemize subitem}{fg=hr4youRed}
\setbeamercolor{itemize subsubitem}{fg=hr4youRed}
\setbeamercolor{block title alerted}{fg=hr4youRed}

\setbeamerfont{title}{size=\small}
\setbeamerfont{subtitle}{series=\bfseries,size=\Large}
\setbeamerfont{author}{series=\bfseries}
\setbeamerfont{date}{size=\scriptsize}

\setbeamertemplate{itemize/enumerate body begin}{\footnotesize}
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody begin}{\footnotesize}
\setbeamertemplate{itemize item}[square]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[triangle]
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}[circle]

\makeatletter
\setlength{\metropolis@progressinheadfoot@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@titleseparator@linewidth}{2pt}
\setlength{\metropolis@progressonsectionpage@linewidth}{2pt}
\makeatother
\addtobeamertemplate{section page}{\transsplitverticalout}{}

\title{eSearcher 3}
\subtitle{Das Framework von HR4YOU}
%\date{\today}
\date{21.~September~2021}
\author{Andreas van Ohlen}
\institute{\includegraphics[scale=0.06]{img/hr4you-logo}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Inhalt}
    \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Einführung}

\begin{frame}{Was ist ein Framework?}
    \begin{itemize}
        \item Sammlung basaler Softwarekomponenten im \textbf{Rahmen (Frame)} einer bestimmten Aufgabenstellung
        \item Beispiele:
        \begin{description}
            \item[\textcolor{hr4youRed}{PHP}] \textbf{Symfony}, \textbf{Laravel} zur Umsetzung von Webanwendungen
            \item[\textcolor{hr4youRed}{CSS}] \textbf{Bootstrap}, \textbf{Foundation}, \textbf{Materialize CSS} zur Frontend-Entwicklung
            \item[\textcolor{hr4youRed}{JavaScript}] \textbf{jQuery}, \textbf{TypeScript} zum vereinfachten Umgang mit JavaScript
            \item[\textcolor{hr4youRed}{JavaScript}] \textbf{Vue.js} zur Frontend-Entwicklung
            \item[\textcolor{hr4youRed}{Python}] \textbf{Django} zur Umsetzung von Webanwendungen
            \item[\textcolor{hr4youRed}{Python}] \textbf{TensorFlow} für Machine Learning Anwendungen
        \end{description}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Eigenschaften eines Frameworks?}
    \begin{itemize}
        \item Weiterentwicklung, Behebung von Bugs und Sicherheitslücken durch Community
        \item \textbf{Dateistruktur} und \textbf{Entwurfsmuster} vorgegeben (\textbf{MVC}, \textbf{MVVM}, \dots)
        \item \textbf{Grundfunktionen} für die entsprechende (Web)Anwendung vorhanden
        \begin{itemize}
            \item Datenbankanbindung (MariaDB, SQLite, PostgreSQL, MongoDB, \dots)
            \item Validierung (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Form/Applicant/Listing/ApplicantFormData.php?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}})
            \item Routing „Tab Bewerbung als“ (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/lib/RouteConfigImp.php?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}, Routing), (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Controller/Applicant/TabController.php?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}, Controller)
            \item Rendering (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/views/default/controller/applicant/tab/job.php?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}, View)
            \item \dots
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Das Framework eSearcher}

\begin{frame}{Was ist der eSearcher?}
    \begin{itemize}
        \item Über viele Jahre historisch gewachsen.
        \item Aktuell in Version 3.16 vorliegend.
        \item Nahezu vollständig \textbf{objektorientiert} nach dem \textbf{MVC-Paradigma} umgesetzt.
        \item Kombination aus Frameworks wie \textbf{Zend}, \textbf{Laravel} und \textbf{Symfony}.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Konzepte}
    \begin{itemize}
        \item Schema (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Model/User/Mapper/schema/UserMapper.json?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}), Mapper (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Model/User/Mapper/UserMapper.php?at=dummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}), Model (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Model/User/User.php?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}) und Container (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Model/User/Mapper/UserContainer.php?at=refs\%2Fheads\%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}})
        \item Dependency Injection (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/src/Form/Email/EmailFormFactory.php?at=refs\%2Fheads\%2Fcustomers\%2Fbonnfinanz}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}), Interface Injection (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/ext/customer/PasswordHash/src/Controller/Controller.php?at=refs\%2Fheads\%2Fcustomers\%2Fbonnfinanz}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}})
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Erweiterbarkeit durch Extensions}

\begin{frame}{Warum Extensions?}
    \begin{itemize}
        \item Vermeidung von \textbf{Merge-Konflikten} bei Updates
        \item Code \textbf{modular} gekapselt
        \begin{itemize}
            \item Extensions können für einen bestimmten Kunden (\textbf{Custom}) angelegt und bei Bedarf für einen anderen Kunden genutzt oder Teil des Cores werden.
        \end{itemize}
        \item \textbf{An- und Abschalten} im Backend
        \begin{itemize}
            \item Keine Programmierkenntnisse erforderlich
            \item Aktivierung kann auch von Consultings übernommen werden.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Vorgehen HelloWorld-Extension}
    \begin{itemize}
        \item 3 Dateien \textbf{zwingend} erforderlich:
        \begin{itemize}
            \item Hauptklasse \verb+HelloWorld.php+ (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/ext/customer/HelloWorld/HelloWorld.php?at=refs%2Fheads%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}})
            \begin{itemize}
                \item Muss \textbf{zwingend} so heißen wie Extension.
                \item Erbt von Basisklasse \verb+Extension.php+.
                \item Definiert zusätzliche \textbf{Routen} und/oder \verb+EventListener+ für \textbf{Hooks} (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/views/default/controller/applicant/tab/applicant.php?at=refs%2Fheads%2Fdummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}}, Zeile 58) ins Hauptsystem.
            \end{itemize}
            \item \verb+installer.php+ (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/ext/customer/HelloWorld/Installer.php?at=dummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}})
            \begin{itemize}
                \item Nimmt ggf. Änderungen an der Datenbank vor.
                \item Erbt von Basisklasse \verb+ExtensionInstaller.php+.
            \end{itemize}
            \item \verb+extension.json+ (\href{https://atlas.int.4hr.de:9443/projects/HR4YOU/repos/esearcher3/browse/ext/customer/HelloWorld?at=dummy-extension}{\color{hr4youBlue}{Bitbucket}})
            \begin{itemize}
                \item Beinhaltet den Namen der Extension, die Namen der Autoren sowie verschiedene Metadaten.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
        \item Deployment
        \item Installation und Aktivierung über den Superadmin-Zugang
    \end{itemize}
\end{frame}

\section*{\Huge Danke\\\Large für eure Aufmerksamkeit!}

\end{document}
